新居屋位置差 申請少18% 市民心儀啟翔苑「粉嶺唔方便唔諗」

...
以白表家庭申請的陳小姐表示，曾四次申請居屋均落空，希望今次抽到位於鑽石山的啟翔苑，「第一考慮，因為方便嘛，但粉嶺嗰啲就唔諗啦，出入唔方便」，最希望能抽到兩房一廳單位，但仍需視乎個人能力。陳小姐認為政府若能進一步調低居屋價格更好，「個個都想上樓，總之佢方便我哋，我哋大家開心，咁咩事都解決咗啦，其實住屋問題解決咗，就唔會衍生其他唔好嘅嘢」。
居住黃大仙區的馬太一家三口擬以綠表申請居屋，同樣心儀啟翔苑，「近地鐵站，方便我哋啲老人家」。馬太一家現居400多呎單位，希望抽中面積相若的單位，「轉吓環境」。若未能抽中鑽石山區，或需再考慮會否接受其他屋苑，因為「唔係太方便」。
...

窮酸臭

真係好肉酸
又要平 但又厭其他地方唔方便
鬼唔知鑽石山好咩 你抽得中先得嫁
廢老唔鍾意改變

出去火車站除時半個鐘

真係羨慕佢地合資格抽，
我畢業果陣停售，
復售時爆左額。

第一間買居屋嘅話可以再跑快d。

"希望抽中面積相若的單位，「轉吓環境」"

痴撚線，人地等上樓係有需要，d仆街申請就為左轉吓環境

食得鹹魚抵得渴
買得個個位既人 你都預左交通唔方便
一係揸車出入

綠表真係睇佢本身住邊
唔係太舊太隔涉嘅搬去皇后山都算大整蠱

咁佢都要嘔番公屋出黎

皇后山真係水泉澳咁

除非粉嶺附近番工，唔係正常都唔會要

有咩問題
個個都想平靚正 性價比高
你企乜撚高地？

返工工時長要搵就腳近地鐵站既樓，慳返啲時間做自己嘢
大把人退休會搵d偏既地方避開嘈雜市區，呢個廢佬退左休咁得行都要同人搶靚位

果到將來有停車場，商場咁樣
但得條路盞塞車

遠差唔多一倍
水泉澳都叫近沙田，皇后山比番大陸既藍絲 就方便

僧多粥少

即係要人用同等價錢住你間好撚舊嘅樓

粉嶼果度真係狗也不屌
近軍地 交通唔方便
後面好似係近蓮塘口岸定唔知邊個隧道嘅排風口

根本離地既居屋政策就無助解決市民(尤其夾心階層) 既住屋問題

好心班港豬唔好以為「居屋」可以解決到個住屋同社會問題。

咩有得抽就好呀 咩咁抵抵買呀

聽到都覺得on9

認同一個垃圾離地政策係奴隸先會做

冇得咁講， 冇錢住公屋，到佢儲到錢轉居屋
好合理
佢唔買居屋 只不過係等變公屋富戶，又合理咩？

網上: 比連登仔鬧到仆街
現實: 1個月供<20% 一年去幾次旅行 有儲錢

粉嶺果個位真係...交通勁唔方便，皇后山仲要有一大堆公屋

港共特登推出依堆貨， 50% 單位喺哂粉嶺
去製造供應充足既假象

居屋從來都係垃圾離地政策

D人乜柒都屌公屋富戶，又唔睇下兩公婆有份正當職業就會好易到富戶條Bar。
個個都有住屋需要，但係香港人住公屋就唔得，富戶更加係仆街，要即時俾返間屋人地。

依家唔抽遲早入離島/返大灣區
除非你離開香港

有得住邊到都要

聯和墟都仲勉強接受

沙頭角公路果邊真係

你荒到時冇小巴咩.

唔通話鍾意食屎？

養車唔供樓

講下意願都唔得
屌你係咪有精神病

粉嶺平好多 最平123萬 慳左既錢養埋車都得

香港人唔揀粉嶺, 就會留比大陸人, 個到近關口又近沙頭角, 走水貨一流啦!

揸車10分鐘

預左多個地方星期六日約下朋友打下牌，做下愛
你估真係日日住，番粉嶺工就話

單人白表係咪就算中都會得返粉嶺揀

水泉澳車密人多
番沙田好快 依座山..不了

大把人住鄉郊啦，大澳都有居屋啦，有交通配套咪得囉

好認同
垃圾嘅係政府房屋政策，而唔係普通市民，屌個抽樓市民做咩鳩？
靠自律係解決唔到房屋問題

其實而家政府啲規劃呀 房屋政策呀好有問題
啲官都唔撚用腦
正常最近公共交通輸紐應該係窮人
而相對遠離煩囂嘅應該係私樓
公屋嘅人要靠搭車返工收工
而私樓嘅就可以揸車
以前英治時期啲政策係咁喎
你睇畢架山花園同石硤尾邨就知
但回歸後
香港完全係本末倒置

果位巴打一定係願意要又貴又遠又無車既居屋

想問下我今次就係睇中粉嶺同東涌resell先想抽係咪好冇大志

之前未通香園圍公路嗰陣成日會塞死沙頭角公路
而家通咗叫做好咗啲
如果第時要硬食埋皇后山邨公屋居屋班人唔知又會點

老人家就住大西北啦

人哋手握公屋梗係慢慢揀

鑽石山有幾好呀，睇過

我反而想知點解長者有得優先揀樓

綠長可以叫人退返間屋都算

白長都有優先係咩玩法？

政府連搞珠抽獎都要老人家優先，好難唔比人覺得你係針對年青人，仲要社運之前已經係咁

抽中先講
大半世供皇后山
唔會有發展真係唔好亂黎

等車都等左半個鐘啦

DAMN RIGHT
大把新香港人要

如果單人可以慳番啖氣啦
咁好彩中左都排唔到你揀樓

水澳好好撚多

抽到仲有得你揀咩 on撚鳩
利申 抽左白表 住開上水 係聯和墟大
皇后山個邊真係閪左d 但有得住好過無得住 鬼叫政府咁撚垃圾咩

去粉嶺都要轉車

皇后山係新市鎮發展

皇后山後面就係深圳送中都易d

人工凸左$500唔合資格，冇得抽

用大陸數據

肯定係既
有間平屋住,之後D錢就可以拎來做其他野

係粉嶺行山周不時跳撚左去漫遊

出個火車站搭車都要15分鐘
除非北區返工啦
港島返工食得屎

你抽白表單人洗乜羨慕
當慳返幾百蚊添啦

其實有咁樣諗法係好撚正常
連登仔日日屌樓價高 政府垃圾
現實中有人有能力買 再講同一番說話 即刻比連登仔屌

單人都係得粉嶺

粉嶺市中心出港島返工已經要1個半鐘
皇后山...

100%

1個鐘攪掂
東鐵直出紅磡再轉隧巴

仲要係皇后山既最細納米單位

673 最快 50分鐘出港島
但皇后山出粉嶺 都要 20分鐘
結論 返工唔好過海

係，都有飛機去到非洲tim

屋屋同公屋設計本身就係同出一徹除非你叫得郁港共改進個設計囉

買黎賭下都叫仲可以，但點撚樣入去住啊屌

痴撚左線
窮人住downtown
窮人應該有維港煙花景添

平時就50分鐘
實際上50分鐘未必過到東隧
返中環你仲要預多20-30分鐘塞

仲要條大馬路好多重型貨車行
15分鐘想出火車站粉火咁細仲邊有咁多位

你就痴撚線，咁唔洗要綠表啦

其實仲要入d你圈住只係路口, 條村剛剛好係圖外再右多少少

又逼又冇位坐 成車支那人

本身聯和墟要去黨鐵站已經要十幾分鐘車程今次仲要山旮旯啲

係 熟果頭就知咩事
唔係大家想像中咁簡單

即係冇需要所同人爭

白表單人都過左

啱啊，本來就唔應該有綠表特權份子
所有人公平機率就啱

出入返工都幾係野
交通工具就算出火車站都好大機會註定要兜埋聯和墟, 隨時唔半個鐘都要4個字

唔敢想像到時候大塞車會點樣，之前香園圍條隧道味開通，沙頭角公路星期一至五返放工lunch時間一定爆塞車，講緊由粉嶺黨鐵入去軍地個邊要20分鐘以上

你就買得居屋，公屋戶就唔買得？
做人做到你咁自私
人地仲要交返公屋出黎

根本公屋就係要俾最廢既人住

原意係咁

居住黃大仙區的馬太一家三口擬以綠表申請居屋，同樣心儀啟翔苑，「近地鐵站，方便我哋啲老人家」。馬太一家現居400多呎單位，希望抽中面積相若的單位，「轉吓環境」。若未能抽中鑽石山區，或需再考慮會否接受其他屋苑，因為「唔係太方便」。

死廢佬去蝗后山住喇
空氣好d呀
留返d市區樓俾後生喇

即係冇需要同人爭係唔自私

買皇后山我不如買附近村屋，起碼有位泊車先，而家啲新公居屋村，車位比例係1：20以上，仲要年年抽，一定爭崩頭。

更正係粉嶺
自膠

沙頭角公路得兩條行車線，印象中又有兩個紅綠燈位，到時又有小巴，住皇后山既人又渣車，唔知會唔會爆炸塞。

咩叫無需要同人爭
由租戶變業主，你地咪又係咁樣，咩叫無需要?
你而家訓緊街?你老昧

我ex住聯和墟，我ok

如果時間同精力唔值錢既都OK
塞死你啊

佢d邏輯好撚好笑

石硤尾
樂富
黃大仙
彩虹
牛頭角
藍田
油塘
荔景
葵芳
葵興
大窩口
呢啲都唔叫downtown 啦
咪又係窮人住

咁佢而家要訓街？

仲要依個位

我問緊你呀，你老昧
係咪租緊屋住呀？有屋住，你又抽麥鳩呀屌

我都冇抽

on撚99 食賓周
隨時又係d 濕鳩大專生
自我中心既柒碌

所有人都唔可以抽唔可以住公屋
得訓街既人先有資格
對不對

有無又貴又細又唔方便推介？
例如你屋企？

真心有車都要10-15分鐘 先出到去 未計等車
BTW, 唔會抽唔到你, 唔洗諗, 呢D等D窮人諗啦

利申:窮到仆街

佢意思係 除非去到訓街咁慘， 唔係 大家都係租屋 ，點解公屋 買居屋係自私

巴打你潛水算啦

咁邊d 人先有資格抽
係咪訓街先抽得？

真
而家資源錯配晒
廢老應該派晒去北區 大西北 留返市區俾後生

好撚方便東南西北都有鐵，隔離老龍，行過少少就係太子道主幹道

買私樓啦

轉乜撚嘢環境一個站
擺明貪新鮮啦呢啲閪人應該收咗佢黃大仙嗰間公屋然後扔佢去蝗后山

獅子山精神

對返文先啦，佢住黃大先，一家三口有400呎

居住黃大仙區的馬太一家三口擬以綠表申請居屋，同樣心儀啟翔苑，「近地鐵站，方便我哋啲老人家」。馬太一家現居400多呎單位

same

白表單人機會接近0
不過抽到皇后山就真係要買部車

死就死鳩緊架啦
仲有條村喺最入面但個巴士總站同商場喺最出面皇后山村唔知會唔會塞埋巴士, 巴士唔入都幾撚麻煩

唔抵可憐，成日怨買唔到，其實自己厭三厭四

呢層我唔知啦 好少入粉嶺 有得揀都唔會住個邊

到時應該多返巴士。。不過屌比租奴

咁之後除鑽石山仲有咩盤？都無乜啦下話

驚買左賣唔返出去

白表單人起碼要抽到頭一兩個no.
但今次白表好似多左名額

呢位巴打就岩, 講到買居屋唔洗錢咁

抽得綠表就肯定過入息喇
唔係做乜交返間公屋咁蠢

有得班賤民住仲要嫌三嫌四 咁揀擇買私樓囉

仲搭黨鐵

為自己著想有咩問題？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？？關你咩事？？？？

皇后山要配無敵地獄腳車AE110

人地本身住緊公屋 慢慢等都得啦

粉嶺嗰個位唔係人住架

你都唔差, 已經認定左我係d濕鳩大專生

而家公屋有我名, 係咪唔符合白表資格
只係自己想搬出黎, 想兩老住返而家個地址, 綠表中左係咪要成家搬

咁我寧願住澄碧村
利申唔怕暈船浪或夜行

你西鐵又有位坐咩
有平樓你住仲想點

所以我咪話唔坐鐵囉

真
完全唔撚明條傻鳩笑乜鳩

咪撚on9啦屌

而家沙頭角，坪輋夠有小巴

冇問題呀 你有錢咪去買貴D囉
你去食茶餐廳會唔會屌佢冇和牛先
對自己好D同時你要望下自己戶口先得架

連登仔都癡撚線
喂 400尺2球野 平就預咗遠架啦
又要市中心又要平 都唔輪到你抽到啦
仲要嫌三嫌四 你唔買大撚把人買啦 傻鳩

應該咁講 一個正常嘅規劃係一整個新區發展
除咗起樓仲要包埋康樂公園交通 原區就業 咁先會令到起碼大部分居民唔洗每朝出市區返工 例如大西北 屯門個工廠區收皮之後就冇重新規劃過
但係依家根本冇諗過規劃 要樓咪求其搵幅地插落去 或者拆公園起樓

有無巴打研究開粉嶺個邊d二手未補價居屋價，皇后山開放式3年後放番出去有無水位，無的話真係留番個名額好過。

又要位置靚又要大單位
到時睇下最後粉嶺d單人細單位咪又係俾人掃曬

買皇后山，點解唔買將軍澳個個😂😂

少左人抽係因為果18% 準備去英國
仲俾你層樓鎖死係香港 困獸鬥咩

皇后山真係好癲 我以前住左幾十年上水粉嶺都未入過去

中左先講啦

未必既，依家新公屋面積細過以前，唔排除有人想換間大d

聽聞遲D文錦鍍口岸會關，轉哂D中港司機去蓮塘上大陸
到時條沙頭角公路就真係爽YY

應該冇

身體好誠實
個個屌粉嶺咪又係爭崩頭...

可唔可以逼班貨車行隧道留返沙頭角公路畀居民出入
不過沿線本身都多貨場又係煩

有都唔會買啦
買來擺咩

如果香港冇咁多人同車我係同意 但今時今日香港揸車慘過比人打劫 停車位少又貴 油價高 經常塞車 班中產寧願住近地鐵站每日同人逼返工都好過燒錢燒精神去揸車

西班牙電影 The platform
就係講依樣野
套戲好值得班港豬去反思

皇后山過龍山一出就highway
直出九龍 揸開車或者等佢出九龍既巴士都好方便啦
最大問題係痴住堆公屋搞到烏煙瘴氣啫

不過又望返公屋清河村
咁耐啲配套仲未齊
唔係本身住開粉嶺唔介意既話
應該都唔會買 淨好多貨尾

呢d人憤青憤上腦
下下都要正確道德上身
叫佢出入境唔好理入境counter自出自入囉
你理入境處即係endore林鄭呢個極權,奴隸先咁做

咁你係咪做緊奴隸

駁人唔到就彈句廢話諗住攞尾彩
你估香港人傻既咩,爭住要係人都知好啦

港共用房屋政策嚟打壓人民 (尤其係 80 90 後)
然後迫佢地住啲山旯旮地方
日日返工去九龍 港島 都要1.5 hr 已經反人性

然後仲有班離地狗串鳩人地「有居屋抽都嫌三嫌四」 ?
無撚病嘛 ? 屌哂你地老母個臭閪啦
要幾撚咁仆街既人先會blame victims 但無視港共個無人性既樓市政策呀 ?

本身都出面租緊樓，住（捱）番三五年，當慳番d租，但如果無水位，到時放唔出就不了。

鑽石山係兩棟居+5棟公
唔知個政府諗乜鳩

沙頭角公路朝朝都好塞車

係，買黎度假都抵

粉嶺就起居屋比人買
啟德鑽石山上蓋就起公屋 比新移民廢老極低租住成世
比著我抽到靚位公屋都唔換居屋

唔知大家幾熟粉嶺上水
其實皇后山果到唔算好過分個距離
擔心堆公屋 同埋唔知幾時先有既配套好過啦
想依到升值
起碼得十年八年開發新界北先有機會帶起下
聯和墟啲新樓都起到就冇位起 只好博下愈起愈近皇后山

關位置咩事
大澳居屋早年都超百倍啦

有心搞既 , 起條架空單軌鐵路出入粉嶺 , 已經解決好多問題 , 講真起得遠唔係問題但應該要搞下交通配套 , 不過港共只識起樓唔會諗配套

呢啲就真係應該掟去蝗後山啦
荒山野嶺空氣好 又近和合石
第時馬生死撚咗去探佢夠晒方便

巴打深潛啦，唔好再衝出嚟

不嬲架喇，人口老化，老野先係票源

皇后山究竟會唔會賣唔晒

會

住上水都覺得隔涉

又有買 account 既 PR 狗嚟維穩嚕

天利苑 85 個單位 , 超額 100 倍好多 ?

我係指咁靚既地段,理應起晒居屋,賺多d
補貼唔受歡迎/將來既居屋資助
佢就on99咁起公屋

屌佢地個老母
死窮臭酸
咁撚本事未撚買居屋啦
買到居屋以為自己豪宅
裝修自己間西居屋又要平但係要料靚
哦...你要靚木料要咁多咁多錢wo
呀屌你老母潛水都潛唔切

到時買新樓唔買佢啦

一屌港共既政策
班 PR 狗就衝哂出嚟維穩

跌市居屋應該有貨尾
睇16年

如果綠表 得皇后山簡唔好要 等下次居屋再抽好過 我自己覺得

白表當然買得過

港共係想迫班急住上車既 80 90 轉向 深圳發展囉

唔難理解

又一個傻鳩
買野唔揀平靚正唔通要貴一貴先買?
自己俾錢買既野嫌又有幾出奇?
人地覺得住皇后山仲衰過住公屋咪唔考慮皇后山
咁簡單道理俾你講成窮酸

皇后山邨果個幾正, 自成一角
係香港人先成日執著市區交通方便
佢起得果到, 遲D自然會有交通配套
咁執著返工方唔方便, 咁你不如係公司訓好過

因為 班 PR 狗
一定要將房屋政策唔人道 spin 去 係人民嫌三嫌四囉

唯一方法 就係要對上唔到車嗰班人 進行人身攻擊
不斷強調係佢地「窮臭酸」 係佢地「無能力」係佢地揀擇
總之要轉移房屋政策失敗既事實 變成 係啲人自己既問題

又一隻 PR 狗了
果然又畀我屌中左

佢依家接近一萬蚊鬆d,隔離 龍蟠苑起左咁多年都唔止依個價啦，仲要等開沙中線，賺撚緊

慢慢等囉 下次又未必抽得中 抽中又唔啱 無限loop 冇錢冇自主係咁㗎啦

皇后山點撚止
如果架車要兜埋聯和墟, 隨時20分鐘

如果行去火車站,最少35-40分鐘

咁多狗屌人窮酸臭仲以為同一個人打
原來全部pr狗

益支那畜

大澳都話可以退休住 真係有山有水

我屌鳩佢地, 佢地就喺我每個 reply 留負評

駁唔撚到？
鑽石山仲有大商場喎，粉嶺呢？

朝早沙角頭公路好撚多車既
咪諗住好似非繁忙時間直出

反而欣盛苑對面塊地咁近火車站就拎嚟起公屋

所以嗰堆單位超額原因 咪就係因為 退休因素囉
8500 個退休人士 爭 85 個單位根本唔出奇

班 PR 狗就拎 依 100 倍嚟 spin 走「皇后山」位置無問題

無所謂啦. 你鍾意點講
比我抽一定抽皇后山果個
香港人有個抽居屋概念
塊地一定要拍著私樓隔離,個景要同私樓差唔多
個個都抽何文田,將軍澳果D
你估你中既機會大唔大

仲要比墳場包住

你唔好話
聯和墟啲新樓同私樓個價好硬
實際上
皇后山出返聯和墟街市四個字
其實同清河去上水街市差唔多

陳小姐認為政府若能進一步調低居屋價格更好，「個個都想上樓，總之佢方便我哋，我哋大家開心，咁咩事都解決咗啦，其實住屋問題解決咗，就唔會衍生其他唔好嘅嘢」。

陳小姐會唔會太天真

好明顯我9 up啦
你咁認真答做咩

你咪撚戇鳩啦
何文田將軍澳啲交通配套點同蝗后山比
你抽撚飽佢

嘩
開post條友大誤導
路口仲有咁入先到？

綠表申請居屋真係好on9
有公屋已經唔擔心住
仲可以有優先申請公屋

個人覺得
唔係話粉嶺果個盤好好
但如果係好想上車
又咁岩抽到 又點解唔要呢

水泉澳有條行人天橋連住升降機塔
一落去就係博康邨
十分鐘都去到沙田圍站

其實，你試下揸車行轉就知 真係好撚遠
同到時返工成百人排隊小巴返工返學，你都咪話唔爽
利申 揸車去睇過，車程當佢係大埔火車站去巴華利山咁

要左之後一世都冇得享受政府資助政策

好少見到咁理性既連登

條友出名5毛黎

公屋同居屋應該要好明確咁分開迫埋一齊唔知做乜鳩

買居屋反而會定左型，好大機會一世都係同一個位
因為居屋反映唔到樓價升幅，出面升到上天都唔關你事..

你呢種心態先叫上車
好多人心態係一上就要林保
唔係林保就唔上

呢一刻合資格唔代表呢一世合資格

其實無錯，睇下新加坡就知
當然唔係唔會有反抗嘅一刻，但生活愈富足，反抗條線就越拉越高

依D撚位攞黎做公屋既話肯定派三年都派唔曬
攞出黎賣一定清到，濕鳩政府撚市民幾撚醒

又窮又要揀地方，買唔到樓然後又屌人

一樣可以樓換樓啫

無為駁啦
唔通我住九龍站又話你知咩

好多公屋位重正過居屋，抽中都唔捨得走

好撚勁小妹濕曬

香港夠多人才啦，咪又係連班人才都睇唔順眼個政府

你咁講我咪咁聽囉
每人置業因素唔同

有咩理由後生要番工住皇后山，廢老住鑽石山上蓋呀？

不過山麗苑優先起果個社區會堂
福利設施有咩用

皇后山好野黎 入伙後一定會有好多新配套。

屌有兩蚊優惠仲要比埋時間優惠，冇嘢下話

而家d樓應該車位比例好少
分分鐘冇

荒會有一條專線咩
一開始好大機會兜埋聯和墟
到時就墟冚囉

另外在區內會提供433個車位，當中公屋有235個、居屋有198個。

38:1 同 16:1

正苦:我D居屋起到幾撚遠幾撚隔涉入面開則開到黑廳黑廚黑廁你地都係會仆住去買 因為同價錢跟本就無對手 而你地又永遠唔會排到公屋
對你地咁好做乜春

公屋車位多過居屋
係咪知公屋富戶多

或者單車都得 (天氣太惡劣另計)

屌 冇錢想點呀 住9龍站好唔好

公屋係38戶分1個車位，居屋係 16戶

粉嶺張圖你mark錯位
個屋苑喺房委個寫字樓隔離皇后山邨
再行入去個皇后山俊和地基

你最少計少咗10分鐘

唔同部門，各自為政

新加坡衰極都係一班為國家的精英
香港只係一班賣港奴才

正常應該出粉火，平時搭開15分鐘左右

仲有惡喎

根本所有政府資助既房屋都唔應該起係市區.

交返間公屋 以後無得再攞

上斜定平路來？
算唔算似黃大仙上慈雲山？

個盤周圍都係樹同草蚊蛇又多又污糟

皇后山20年後可能會有粉嶺北站

有巴士，有小巴
單車約10-15min

綠表唔好買，繼續交平租好過
白表家庭，你買到大單位又急要，咁可以考慮，細單位就一定不了
白表單人，咁都俾你中到又真係機會難逢，衡量下自己頂唔頂到細單位＆交通不便

on9,根本買唔起私樓唔應該住係香港，趕班垃圾窮酸臭返支那，起個集中營俾佢地就得

香港只係留俾買得起私樓既人住，要人人都係私樓仔女，個個都有雞脾食，個個都人中之龍唔使做d下賤工作

又有山墳，肯定多鬼
蛇蟲鼠蟻大撚把

大家抽中都唔好要

其實識行只要20分鐘。

咪係
屌你老母 只係打個折俾你地完成個買樓心願
你想投資買賣 唔該補足地價 唔係你就住死一世

熱天咁樣行都唔係少嘢
唔同市區沿途呃到舖頭商場啲冷氣

不過合埋眼都估到 到時塞車塞車啲人會想行

唔好以為去到火車站就好似去到隨意門咁
粉嶺上火車之後仲要企半個鐘先出到九龍塘

師兄住過粉嶺未?聯和墟行去火車站都要3個字WOR

到底屌緊粉嶺個盤既人有冇去過粉嶺
佢個個位直去火車站都10分鐘
我沙頭角禁區前去火車站都係十幾分鐘

抽白居二 算

d盤閪到咁，唔好抽啦，慳返250

鑽石山又貴，其餘三個地方又偏僻，唔好買

龍山隧道個通風樓啊 話近唔近話遠唔遠

你搭小巴啦仲行
有唔係冇小巴

講到好似中咗就一定要買粉嶺新居屋

渣車出黎都要9個字又可能要塞車
仲要係市區俾4千一個月租車位

呢啲垃圾樓慘撚過大西北 中咗就仆街

咁偏 乾脆泊街啦

佢應該賽跑冠軍嚟 俾佢住就啱

支持警察嚴正執法

粉嶺嗰個閪位真係半價都要諗諗
就算退休人士住入去 日常生活同交通一樣係唔方便
更加唔好講打工仔入去住有幾慘

白表單人
你就算中到第一 都係得返啲細單位
重要粉嶺民嘅山旮旯地方 真係唔好搞

每日返工放工除咗搭幾程車
重要行40分鐘
真係住撚埋我嗰份

十幾分鐘路程炸
搭車5分鐘到

講得好，依家買唔到班窮閪根本就係廢物
駛撚理佢地有冇樓住，d地應該拎晒黎起私樓。
班廢物繼續打工租樓幫我地d業主供，屌你老母個個買晒平居屋，我3層樓邊個租？冇層樓既收入點俾我d仔女入國際學校，第時點騎撚住班窮閪。

睇黎真係要扮下燒炭，搵d傳媒做下新聞，講撚到再起居屋落去，我地d業主就要死，好似97咁

佢用正常速度行到我切條j俾佢都得
廿分鐘

踩單車由皇后山返火車站就唔使20分鐘

聯和墟去火車站頂多咪10分鐘多啲，加上好彩見到小巴埋站上車比幾蚊去火車站仲快

到時交通其實唔係問題
一定會有新嘅巴士小巴接駁去粉嶺同市區
不過聯和墟嗰邊就慘 唔會再好似依家咁靜

出到去個站先到粉嶺站
如果返工出九龍港島就預來回三四個鐘啦

其實唔哂十分鐘 唔塞燈6 7分鐘就得 出聯和墟就幾分鐘
不過同意沙頭角公路冇車狗也不屌

同意踩單車同撘車差唔多
中間位小巴上唔到 巴士又疏

你如果講街市嗰邊行去，都起碼行廿分鐘
一日用咗四十分鐘係行去粉嶺站
未必住粉嶺本身就閪

利申: 粉嶺返鰂魚涌

師兄，綠悠軒個位計，正常步行行去火車站你試下10分鐘做唔做到，
利伸係聯和墟生活10年

真 閒閒地大半個鐘先出到黨鐵站

到時會有巴士直出市區 不過未招標
估計皇后山頭站經聯和墟直出

仇窮撚

住嗰個就知個位行去粉嶺火車站有幾閪
日曬雨淋
都會揀搭小巴
但都係嗰句啦，小巴正常等車同車程，三個字出到去先係粉嶺火車站

仲要周圍都係鄉黑

咁平都要供大半世？

唔好諗太多，返工過隧道塞到你仆街

聯和墟出粉嶺站都15-20分鐘

呢d風險自己衡量啦
不過大部份人係驚抽唔到多過唔合資格

其實買架單車或者電動板車比較實際

如果10分鐘內硬係唔得啦，行路點夠車快哦

咁樣，唯有希望嗰邊多啲班次小巴啦。

25應該得
火車站要去到粉明個邊

單車 15分鐘 遲D開小巴 直到火車站
火車站有巴士直到港島
277A 673 978 返工預 個半鐘 快就一個鐘

33個公屋連登仔已負評

如果捱到就OK

你話大西北屯門天水圍
我覺得其實都唔係差

去到粉嶺真係好撚遠又唔方便
嗰區搵個有規模少少嘅商場買嘢都冇

個邊村屋d租咩價位😂，果個位應該唔會貴？

抽到你有得揀樓先算啦

巴打派咗嗰度？

所以你計埋等下巴士，上落等lift 時間
預來回車程快就三個幾鐘，慢就四個鐘

買餸都ok
買衫就最近出到大埔沙田

淨係睇佢出地鐵站咁遠都已經唔開胃啦
水泉澳話晒都叫沙田區

佢全部起公屋就一定派得晒
反正而家一屋難求，死人都要左間公屋先
你話做居屋嘅真係隨時大把貨尾

20一定得
行左十年

公屋先未必派得晒
居屋啲人話唔買唔買
到真係開賣嗰陣就個個都dog rush

你睇下當年梅窩都有大把人衝左就知啦

咩呀 嗰個上水火車站黎

公屋嘅嘢講緊係唔使錢而你又派咗俾我
我就可以再綠表入居屋
等於無啦啦送個首期我何樂而不為

起喺 南丫島 可能仲方便。

大老山 : 7點幾龍尾就過晒大水坑
尖山/ 城門/ 獅隧 : 7點幾就過晒馬場

都仲有大欖既, 到時入定屯公塞車討論區睇下汀九橋有無塞車囉

未撚計返工時間塞車
住華明都要個半鐘先去到啦

公屋有3次機會, 除非你咁啱係第3次
如果唔係個個都唔會要

btw 正常香港人都唔會派到公屋

聯和墟隔離就係粉嶺北新市鎮
大把公屋等緊起

我見之前新世界堆鬼屋終於拆撚晒準備開波

正苦帶頭起劏房
居屋都係得400尺
3房500尺

部分連登仔弊病
最鐘意企高地屌鳩人
屌完感覺自我良好

咁抽獎梗係想要抽大獎架啦
依個心態有咩問題

根本皇后山邨同洪福邨係有得揮

諗住買到點都買，就算粉嶺都買，反正買完放晌到幾年又會升

咁你要有8/9成香港人都帶住依種心態先有可能改變到
根本無可能

洪福邨好過呢個啦

粉嶺個地點本身已經閪
皇后山更加閪上閪
當你二十分鐘真係去到粉嶺站，先叫開始你個漫長旅程咋
而且二十分鐘其實好多，可以由粉嶺站去到沙田站啦，你先係去到個起點

揸車搵食表示唔好揀留返俾我

利申，白核

冇錯，有公屋嘅地方配套唔會差
巴士、商店實會有
只係去其他區真係隔涉

唔使爭
等古洞完工之後
下個攬炒嘅就係石湖墟

如果係中小學返同區咪無所謂，或者新移民係大北返工
但如果你返寫字樓，真係唔好搞，一定後悔
我驚你買完頂唔著搬出嚟租劏房

其實落去沙田圍mtr先5-10分鐘
佢條天橋其實好快
仲快過坐小巴⋯⋯⋯⋯

想轉下環境既去租樓咪算 年年住唔同區都重得

跑住去計5-10分鐘?

再入少少沙打（孔嶺打後）仲閪

第時出公路會係災難，華明經塘坑落粉公入口好戇鳩

仲調低
冇錢唔好學人買樓

但有啲居屋都升到成千萬

唔洗
我住得比呢度仲遠都係半粒鐘

連登仔係咁

屌你成班窮酸撚要求多多
我抽都冇得抽呀屌你老母
細個比心機讀書出嚟做嘢搵錢多過你班廢柴
所有福利就偏偏比你班仆街奶晒

迫到仆街，插針樓

啟翔苑得900個單位
家有長者2100個名額
唔係家有長者根本唔使諗啟翔苑
連錦駿苑都窄窄地
接受唔到皇后山同火炭嘅話慳番幾舊水仲好

呢個天才設計真係會比而家好?
落高速公路真係快左, 但屌佢要轉右呢下好惡搞, 而家龍山工程完左其實落高速正常好多

北區撚
我諗有九成北區人係未去過皇后山嗰個位
真係好撚入
同埋沙頭角公路本身負荷都窄窄地
如果武肺無咁勁開返關
皇崗封，過境車轉用蓮塘出入
到時嗰種塞車法諗起都

平行時空

入面等車，計返可能沙頭角出黎仲快d

你會唔會補400萬地價賣

都時沙公有機會塞過雞嶺

粉嶺繞道而家起左10%都唔知有冇

皇后山個位可做第二個水泉澳

我屌呀..
唔怪得早幾日經過見到多左支燈

咁未同聯和墟返華明啲車打晒交
肯撚定塞到仆街